---
aid: 9025
zid: 595374
title: "闹临高落幕，脑洞之下的黑尔的阴谋"
author: xq77109
date: 2015-06-06 18:49:11+07:00
lastmod: 2017-08-29 22:58:00+07:00
---

xq77109 于 2015-6-6 18:49:11 发表了：

最近的闹临高事件，刚开始的时候我感觉是给出了一个髡贼们干涉大陆的良好借口，但是最近重新看黑尔的一段，细思极恐啊。

&nbsp; &nbsp;首先先回忆在 296 章合作者中一段话：

&nbsp; &nbsp;安平陷落，黑尔是马尼拉最早得到消息的人。安平-厦门的毁灭和郑芝龙的阵亡，即是对郑氏集团的毁灭性的打击，对黑尔来说也不啻于一记闷棍。他原本寄希望于郑氏集团充当稳定中国货供货商，再使用他们迫切需要的火器来汲取财源来升级自己的工场，同时，通过改善郑家的装备来提升他们的战斗力，牵制澳洲人的行动。黑尔原本指望郑氏集团能将澳洲人拖入中国沿海无休止的消耗战中，使得他们无暇南顾。

&nbsp; &nbsp;而且，在黑尔打捞那艘在饥饿行动中沉没的 901 舰时，也有一段：

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; 他摸摸的浏览着这些“澳洲人”工业的最高结晶，心中的震撼无以复加。知道他们有什么是一回事，亲眼看到又是另外一回事。

&nbsp; &nbsp; “差距太大了！”他暗暗想着，今天的所见完全证实了迄今为止收集到的所有情报。海南岛上的中国人在工业体系力量上的优势大得惊人。

&nbsp; &nbsp; 相比之下，自己在马尼拉殚精竭虑开创出来的一点局面，在他们的面前真是不堪一击。

&nbsp; &nbsp; 如果这伙中国人决定武力干涉马尼拉，他迄今为止在菲律宾所做的一切都会灰飞烟灭。埃瓦里斯托?冈本暗暗忧虑。幸好，上帝给他送来了这门火炮，让他手里多了一点筹码。现在得不惜一切代价尽快提升马尼拉的防御水平。新的大口径线膛大炮必须尽快开工，水雷和杆雷艇的进度也要加快。

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp; 可见，黑尔当前对元老院的主要目标在于想办法将元老院拖入大陆战争的泥潭之中无法脱身。

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;再回头看这次闹临高事件，不论石翁能否达成目标，都必定会让元老院大为愤怒，在当前的元老院政体下，对大明采取军事手段几乎是不可避免的事情，然而事实就是，当前元老院还不具备全面卷入大陆战争的时机，这时候谁得利最大？石翁？不，是盘踞在马尼拉的黑尔，大陆战事开启，黑尔就安全了。再加上杭州事件中黑尔已经和石翁合作过，在合作一次也是完全没有可能的。

&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;黑尔培养过一个郝园，而且也说过黑尔培养过其他的学生，而且黑尔的设定是什么，一个恐怖分子啊，而且还是日本赤军份子。（222 章任务书中交代黑尔的身世），这玩意可是极左恐怖分子啊，日本赤军的理论基础是啥？是毛派啊，阶级斗争一抓就灵，黑尔不可能意识不到元老院和大明朝矛盾，也懂得自己的主要矛盾是啥。而且在兰度爵爷的同人中，黑尔提过他的野心，是利用日本基督徒暴动，卷起一场声势浩大的起义。我相信吹牛是会原封不动的照搬这个设定的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;那么，黑尔的目标就很清楚了，在日本建立一个左倾政权。前文已经交代过，黑尔在武装日本逃亡的基督徒，而且还是用自己能制作的银雷发火武装的，虽然只有几个连队（见 290 章 马尼拉兵工厂），可见黑尔确实在准备日本暴动，所以他需要元老院和大萌朝开战，让他有充足的时间发展自己，挑唆一两个想抢夺髡贼奇技淫巧生财家伙的愚笨的大萌朝地主也是有可能的，脑洞之下，黑尔难道不会在其中扮演一点点推波助澜的角色么？作为一个开了金大腿的黑尔，不想方设给髡贼们下套子，那就不是恐怖分子赤军出生的黑尔了。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:25:24 发表了：

德川家光“借师助剿”，以开放贸易为条件，邀请髡贼派遣日本治安军登陆，编练新军，宽永维新！

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:30:41 发表了：

平秋盛就成为髡贼和幕府交往的白手套。

幕府承认平秋盛为伊势平氏后人，朝廷也予以认可。朝廷更赐平秋盛“正四位上近卫中将”（平清盛他爹当过，有权升殿），希望拉拢平秋盛和他背后的髡贼，平衡强势幕府。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:35:58 发表了：

平秋盛（髡贼）一面合法垄断中日贸易，一面加大对日本各阶级、各方面的渗透。

日本的商人集团（本土批发商和零售商）和伴天连武士集团（西国诸大名）可以拉拢成为“利益攸关方”。于是，伊势平氏的赤旗（铁拳爆菊）再度飘扬在西国。

---

knifers 于 2015-6-6 19:38:44 发表了：

实力大于一切阴谋诡计。如果即刻开展广东攻略，将那上千万人口从大明统治下剥离开来，并给临高手上增加数百万人口。到时候抽丁入伍，拉出来十万正规军加五十万民兵，再加上临高的海上力量，整个东亚想抽谁就抽谁。。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:39:29 发表了：

坂东方面，髡贼可以未雨绸缪，贿赂拉拢一批幕府高官。甚至可以提前培养几位代理人，如未来的老中柳泽吉保之类的“行政人才/佞臣”。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:40:09 发表了：

这是一条很好的支线，可以写的支线剧情有很多。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:46:19 发表了：

四国（中国、日本、荷兰、西班牙）八方（明、临高、朝廷、幕府、伴天连、荷兰人、西班牙人和黑尔老兄）的大乱斗啊！

写好了就是一部外传。

---

xq77109 于 2015-6-6 19:47:10 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 19:35
>
> 平秋盛（髡贼）一面合法垄断中日贸易，一面加大对日本各阶级、各方面的渗透。
>
> 日本的商人集团（本土批发商 ...

关键就在于，一旦展开大陆攻略，元老院还有多少资本可以投入到日本，菲律宾中，这个我深表怀疑啊

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:47:49 发表了：

《临高启明外传：坂上之云》……

---

xq77109 于 2015-6-6 19:48:59 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-6 19:38
>
> 实力大于一切阴谋诡计。如果即刻开展广东攻略，将那上千万人口从大明统治下剥离开来，并给临高手上增加数百 ...

就在于元老院能不能打过这个时间差，黑尔可不需要多么高端的科技，他可是可以搞发动群众的啊，而且有点火绳枪什么的就足够了，只要元老院陷入大陆泥潭之中，他说不定怎可以浑水摸鱼在日本搞出来一个九州苏维埃的神马的

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 19:51:34 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 19:47
>
> 关键就在于，一旦展开大陆攻略，元老院还有多少资本可以投入到日本，菲律宾中，这个我深表怀疑啊

所以，平秋盛的手里只有日本治安军（披着商馆卫队的马甲，后来被幕府和朝廷承认为“平家马迴众”，由天草四郎时贞担任名义上的“马迴大将”）作为机动力量。

剩下的，就看他自己的能力了。

---

xq77109 于 2015-6-6 19:54:57 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 19:51
>
> 所以，平秋盛的手里只有日本治安军（披着商馆卫队的马甲，后来被幕府和朝廷承认为“平家马迴众”，由天草 ...

搞不好日本治安军都要陷入大陆泥潭，临高才多少兵？要搞定广东就需要投入现在绝大多数兵力了，最多只能搞点军事顾问武器装备神马的，然后不怕成为运输大队长么？这就是天下无人不通黑了

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:03:04 发表了：

要是写外传，采用类似“坂上之云”“一文一武”的双主角更好。

文：益田时贞（正冈子规），学习髡学，改良文化的商人之子。

武：柳生三严（秋山兄弟），学习髡法，编练新军的重臣之子。

最后历经磨难，殊途同归，认为日本的出路在“髡化”，要“脱明（传统朝贡体系和封建小农经济）入髡（发展贸易，工业立国）”。很励志啊！意识形态也属于进步。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:04:20 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:08 编辑_

> xq77109 发表于 2015-6-6 19:54
>
> 搞不好日本治安军都要陷入大陆泥潭，临高才多少兵？要搞定广东就需要投入现在绝大多数兵力了，最多只能搞 ...

坐视黑尔推翻幕府，控制日本，那可不得了啊……

这不是几千食人生番的南洋部落，这可是一个有两千万人口的封建国家啊！

控制了日本，黑尔的手里的资源可就爆表了！吞朝鲜，灭猪皮，入侵辽东都没问题的。

---

xq77109 于 2015-6-6 20:06:45 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:04
>
> 让黑尔控制了日本，那可不得了啊……
>
> 一个有两千万人口的稳固的封建国家啊！

然后这可是元老院粗胚们最大的敌人了

---

xq77109 于 2015-6-6 20:08:49 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:03
>
> 要是写外传，采用类似“坂上之云”“一文一武”的双主角更好。
>
> 文：益田时贞（正冈子规），学习髡学，改良 ...

然后发现髨老师们总是欺负他们的日本学生～然后发现了黑尔的书～学习黑尔主义么

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:15:20 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 20:06
>
> 然后这可是元老院粗胚们最大的敌人了

再和西班牙哈布斯堡帝国结盟……绝对是元老院的头号敌人。

真让他把日本变成相当于西班牙哈布斯堡帝国技术水平的国家，我估计髡贼打到黄河南岸的时候，黑尔已经控制朝鲜和满洲，准备入侵关内，挑起卢沟桥事变了……

---

xq77109 于 2015-6-6 20:19:12 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:15
>
> 再和西班牙哈布斯堡帝国结盟……绝对是元老院的头号敌人。
>
> 真让他把日本变成相当于西班牙哈布斯堡帝国技 ...

黑尔就是只拿下了九州～怎么也要来一波全日本领主军事干涉了

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:26:51 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:30 编辑_

> xq77109 发表于 2015-6-6 20:19
>
> 黑尔就是只拿下了九州～怎么也要来一波全日本领主军事干涉了

髡贼的军事力量相当于普奥/普法战争的技战术水平（规模先不论）。

黑尔再渣，也是七年/拿破仑战争的技战术水平了，领先二百年了。再动员一批九州下级武士和农民足轻当炮灰，秒幕府军手到擒来。家光时幕府军还算能打，但是对上黑尔这种开挂的……二十五万幕府军一战总崩，天下动摇啊！

---

knifers 于 2015-6-6 20:29:49 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 19:48
>
> 就在于元老院能不能打过这个时间差，黑尔可不需要多么高端的科技，他可是可以搞发动群众的啊，而且有点火 ...

发动群众历史上就有，叫吃大户。。

然而历史上那些被发动的群众并不像 TG 这样还有几万国家标准水平的正规军和几万干部做后盾。因而结局也不一样。。

---

xq77109 于 2015-6-6 20:30:56 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:26
>
> 髡贼的军事力量相当于普奥/普法战争的技战术水平（规模先不论）。
>
> 黑尔再渣，也是七年/拿破仑战争的技战 ...

髨贼肯定会军援的～就怕一群大名都是蒋公的师傅啊～而且～西班牙肯定会是黑尔的支持者～这画面太美

---

xq77109 于 2015-6-6 20:34:43 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-6 20:29
>
> 发动群众历史上就有，叫吃大户。。
>
> 然而历史上那些被发动的群众并不像 TG 这样还有几万国家标准水平的正 ...

问题就在黑尔是日本赤军出身～可是有伟大领袖的思想熏陶的

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:34:56 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 20:30
>
> 髨贼肯定会军援的～就怕一群大名都是蒋公的师傅啊～而且～西班牙肯定会是黑尔的支持者～这画面太美

双方再各自扶植一个朝廷……《太平记》啊！黑尔是日本人，不会不知道“朝敌”的杀伤力……

一天两帝南北朝！

---

xq77109 于 2015-6-6 20:36:46 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:34
>
> 双方再各自扶植一个朝廷……《太平记》啊！黑尔是日本人，不会不知道“朝敌”的杀伤力……
>
> 一天两帝南北 ...

不对～应该类似于越南战争前后～南方是日本苏维埃啊

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:40:28 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:42 编辑_

> knifers 发表于 2015-6-6 20:29
>
> 发动群众历史上就有，叫吃大户。。
>
> 然而历史上那些被发动的群众并不像 TG 这样还有几万国家标准水平的正 ...

黑尔培养郝元已经说明问题了。

几千核心军事力量，几百郝元式干部，赤军干部统帅……建立九州苏维埃（激进革命主义）共和国问题不大。

文革时代的激进革命思想拿到四百年前压迫深重的封建国家可是超级精神原子弹。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:51:02 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-6 20:56 编辑_

黑尔登上熊本天守，左手红宝书，右手米尼枪，楼下黑压压几十万日本下级武士和农民拼命摇着红宝书，高举米尼枪和大刀梭镖高喊：“革命无罪！造反有理！战无不胜的毛泽东思想万才！上样神君毛泽东万寿无疆，宿老笔头黑尔样永远健康！打到江户去，活捉源家光！”

这画面太美……我不敢看。

要知道，日本当时的封建压迫是非常深重的，六公四民啊！

---

xq77109 于 2015-6-6 20:54:53 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:51
>
> 黑尔登上熊本天守，左手红宝书，右手米尼枪，楼下黑压压几十万日本下级武士和农民拼命摇着红宝书，高举米尼 ...

然后群众们唱起歌～东方红～太阳升～日本出了个黑主席

---

xq77109 于 2015-6-6 20:55:55 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:40
>
> 黑尔培养郝元已经说明问题了。
>
> 几千核心军事力量，几百郝元式干部，赤军干部统帅……建立九州苏维埃（ ...

而且还是恐怖分子出身～暗杀自爆神马的不要太爽～

---

knifers 于 2015-6-6 22:34:56 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:40
>
> 黑尔培养郝元已经说明问题了。
>
> 几千核心军事力量，几百郝元式干部，赤军干部统帅……建立九州苏维埃（ ...

要是黑尔有这本事，在本位面入主白宫轻轻松。。。

孔子教学一生几十年，才不过教导出学生三千大贤 72。。这黑尔以一己之力从一穷二白短短几年就教导出

几千核心军事力量，几百郝元式干部，赤军干部统帅。。这能力都数倍于本朝太祖了，在本位面哪个国家成为领袖都不难了。。

&nbsp; &nbsp; 哪怕黑尔在本位面属于精英级别的，几年顶多也就能发展十几个弟子一百个手下，这些人顶多就能控制几千人。。

另，没实力做依托的发动群众也好精神原子弹也好，都是 P 用不顶的。。。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 22:40:03 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-6 22:34
>
> 要是黑尔有这本事，在本位面入主白宫轻轻松。。。
>
> 孔子教学一生几十年，才不过教导出学生三千大贤 72。 ...

我记得他搜罗了千余日本天主教徒武装，还有一批信徒。

---

xq77109 于 2015-6-6 22:41:05 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-6 22:34
>
> 要是黑尔有这本事，在本位面入主白宫轻轻松。。。
>
> 孔子教学一生几十年，才不过教导出学生三千大贤 72。 ...

不过，数百核心部队，数十名核心骨干还是有的，利用岛原之乱占据九州还是可以的，而且打着基督教的名号，还可以把耶稣会拖下水，用日本贸易的诱饵获得西班牙的支持，甚至荷兰人的支持都有可能，搞出一个九州苏维埃还真有可操作性，只要这时候元老院陷入大陆泥潭无暇他顾，黑尔的冒险还是有成功的可能性的

---

xq77109 于 2015-6-6 22:41:50 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 22:40
>
> 我记得他搜罗了千余日本天主教徒武装，还有一批信徒。

用银雷的步枪有几个连队，这个是书里提过的

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 22:47:05 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 22:41
>
> 不过，数百核心部队，数十名核心骨干还是有的，利用岛原之乱占据九州还是可以的，而且打着基督教的名号， ...

所以，平秋盛需要联络幕府和朝廷，通过利益交换来联合打击黑尔。

---

ycls 于 2015-6-6 22:47:55 发表了：

临高陆军主力卷入大陆，海军还是可以自由行动的吧。

出动分舰队封锁九州苏维埃，然后平元老在日本编练新军，以治安军为骨干。设立军械所打造滑膛枪，从临高运输击针和火帽去组装。

就算黑尔再大能，他不可能变出一支舰队来。用无线电侦查船监视九州的主要港口，黑尔有搞登陆的企图就炮击。就算他偷渡本州，依靠舰队的机动优势把新军运过来剿灭也是办得到的，新军还可以得到 130 火炮和海兵队的直接支援。

---

xq77109 于 2015-6-6 22:53:07 发表了：

> ycls 发表于 2015-6-6 22:47
>
> 临高陆军主力卷入大陆，海军还是可以自由行动的吧。
>
> 出动分舰队封锁九州苏维埃，然后平元老在日本编练新军 ...

这一点倒是，日本毕竟是个岛国，不过另一个问题就在于元老院海军数量有限，日本那个小海峡到处都可以偷渡，堵起来也麻烦。黑尔要是能搞出一个大决战的胜利，幕府倒台也是分分钟的事情，日本肯定重回战国时代，黑尔要摸鱼就容易多了。搞到这个份上更多的是政治仗，而且，谁知道黑尔会不会主动向元老院示好，就像苏联独立的时候搞出一个布列加斯特条约先稳住元老院

---

xq77109 于 2015-6-6 22:53:35 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 22:47
>
> 所以，平秋盛需要联络幕府和朝廷，通过利益交换来联合打击黑尔。

这就看幕府会不会变成运输大队长了

---

ycls 于 2015-6-6 22:57:21 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 22:53
>
> 这一点倒是，日本毕竟是个岛国，不过另一个问题就在于元老院海军数量有限，日本那个小海峡到处都可以偷渡 ...

偷渡过来的兵力不太可能有足够的规模击垮幕府的主力。

不过他要是不断偷渡工作队来搞农村包围城市的确让人头疼。

---

xq77109 于 2015-6-6 23:00:00 发表了：

> ycls 发表于 2015-6-6 22:57
>
> 偷渡过来的兵力不太可能有足够的规模击垮幕府的主力。
>
> 不过他要是不断偷渡工作队来搞农村包围城市的确让 ...

就在于这一点，黑尔的本职工作可是恐怖分子啊，不断地利用这一点搞恐怖袭击。现在黑尔已经可以少量制作硝化淀粉炸药，用这种东西正面作战麻烦，搞恐怖活动可以啊

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 23:04:03 发表了：

> ycls 发表于 2015-6-6 22:57
>
> 偷渡过来的兵力不太可能有足够的规模击垮幕府的主力。
>
> 不过他要是不断偷渡工作队来搞农村包围城市的确让 ...

日本的阶级矛盾太尖锐，黑尔的武装工作队和毛泽东思想结合，还是比较麻烦的。

拿着滑膛枪的农民暴动此起彼伏，幕府的财政要拖破产的。

---

xq77109 于 2015-6-6 23:08:34 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 23:04
>
> 日本的阶级矛盾太尖锐，黑尔的武装工作队和毛泽东思想结合，还是比较麻烦的。
>
> 拿着滑膛枪的农民暴动此起 ...

连滑膛枪都不一定需要，火绳枪都可以了，别忘了，最早中共搞革命的时候，很多地方还是用长矛武装的。

---

ycls 于 2015-6-6 23:12:51 发表了：

那就只好从冈村家找宁次殿了。

总的来说我觉得幕府的统治没有那么容易被击垮，在大陆攻略告一段落之后腾出手来搞他 5 次围剿。看黑尔在岛国上能长征到哪里去。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-6 23:15:28 发表了：

> ycls 发表于 2015-6-6 23:12
>
> 那就只好从冈村家找宁次殿了。
>
> 总的来说我觉得幕府的统治没有那么容易被击垮，在大陆攻略告一段落之后腾出 ...

对，黑尔要在一次决战中打垮幕府很困难。

最多割据九州。

不过，有了黑尔的滑膛枪和革命理论，再加上工作队，农民暴动的威力成倍增长，年年这样，幕府的财政吃不消的。

我估计黑尔就是要拖垮幕府。

---

xq77109 于 2015-6-6 23:15:29 发表了：

> ycls 发表于 2015-6-6 23:12
>
> 那就只好从冈村家找宁次殿了。
>
> 总的来说我觉得幕府的统治没有那么容易被击垮，在大陆攻略告一段落之后腾出 ...

黑尔需要的就是这个时间差啊。别忘了日本人的一个特点，好赌，说不定黑尔赌的就是髡贼在大陆陷个 3.5 年的，他在日本好搞左倾革命了

---

xq77109 于 2015-6-6 23:17:31 发表了：

_本帖最后由 xq77109 于 2015-6-6 23:18 编辑_

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 23:15
>
> 对，黑尔要在一次决战中打垮幕府很困难。
>
> 最多割据九州。
>
> 不过，有了黑尔的滑膛枪和革命理论，再加上工 ...

而且黑尔也不知道元老院怎么额看待他，说不定也幻想自己可以签不平等条约换取时间 ，而且，那个时候幕府的统治还没多久吧，要把日本搞回分裂状态还是有可能的。

---

一介草民铁面人 于 2015-6-6 23:29:20 发表了：

黑尔估计会去美洲

---

xq77109 于 2015-6-6 23:36:41 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-6-6 23:29
>
> 黑尔估计会去美洲

黑尔毕竟是黄种人，去了美洲的话能干嘛？去开化印第安人？还是去给新西班牙总督当座上客？他要实现理想，日本是必然的选择

---

一介草民铁面人 于 2015-6-7 01:10:33 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 23:36
>
> 黑尔毕竟是黄种人，去了美洲的话能干嘛？去开化印第安人？还是去给新西班牙总督当座上客？他要实现理想， ...

解放南美，建立足以打败元老院的势力，在共产主义者眼里，打败元老院更重要

---

knifers 于 2015-6-7 01:13:39 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 22:41
>
> 不过，数百核心部队，数十名核心骨干还是有的，利用岛原之乱占据九州还是可以的，而且打着基督教的名号， ...

实力终究是大问题。。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;你登陆后开局就发展出来三个村，结果几天后来了几艘军舰就把两个村给烧了，你再能发动群众又有啥用？

&nbsp; &nbsp; 即便是历史上的 TG，即便是发动起了群众，待到 TG 的武装撤出后，敌对势力进入，还乡团们反攻倒算一下就可以把发动群众的成果摧毁个干净。这之后，除非 TG 的武装能够再次进入打倒敌人摧毁还乡团来发动群众。否则这一区域就只能算沦陷，难以再发挥什么作用了。

&nbsp; &nbsp;所以，除非黑尔特流弊，带的武力可以一开始就摧毁当地驻守部队，并能击败地方上派出的机动部队。否则的话，发动群众的效果将会仅局限于黑尔的武力控制区内。

---

xq77109 于 2015-6-7 01:44:15 发表了：

> 一介草民铁面人 发表于 2015-6-7 01:10
>
> 解放南美，建立足以打败元老院的势力，在共产主义者眼里，打败元老院更重要

不知道那个年代白人至上主义严重不～我很怀疑黑尔到了那边还能不能领导啊

---

xq77109 于 2015-6-7 01:49:57 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-7 01:13
>
> 实力终究是大问题。。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;你登陆后开局就发展出来三个村，结果几天后来了几艘军舰就把两个村给烧了 ...

或许黑尔认为自己有这个实力～还有～日本人有个特点不就是好赌么～不知道黑尔是不是也在孤注一掷～确实黑尔想建立一个稳定的左倾日本～难度简直就是深渊等级的～

---

freeaxyz 于 2015-6-7 02:28:40 发表了：

兰爵爷已经决定召唤 280 炮夷平马尼拉了，黑尔得先带着他的人活着跑回日本去才行

---

liutom2 于 2015-6-7 03:28:05 发表了：

黑尔不管干什么，都得想想一但暴露髨贼们会投入什么样的力量把他夷平。

黑尔手里的科技尽管对同时代来说已经很先进了，但在狒狒们面前是数量和质量都绝对劣势，一旦正式爆发交战必然团灭。

---

龍城飛將 MK 于 2015-6-7 08:23:59 发表了：

说到落幕，想起了小胡子养成计划里那句：the end of biggenning。

---

racher 于 2015-6-7 08:54:44 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-6 19:47
>
> 关键就在于，一旦展开大陆攻略，元老院还有多少资本可以投入到日本，菲律宾中，这个我深表怀疑啊

特侦队，派出 2 个支队就能完成的任务，要占用多少资源呢？

难的是确定黑尔在马尼拉的活动规律，然后直接灭掉

---

xq77109 于 2015-6-7 10:27:36 发表了：

> racher 发表于 2015-6-7 08:54
>
> 特侦队，派出 2 个支队就能完成的任务，要占用多少资源呢？
>
> 难的是确定黑尔在马尼拉的活动规律，然后直 ...

这么说来倒是有了一个同人大纲～黑尔利用髨贼陷入大陆泥潭～在九州搞起了轰轰烈烈的运动～由于走上前台～被特征队锁定并击毙～但是黑尔的学生继承了他的思想～整理出版了黑尔语录～为反髨斗士指名了革命方向～从此一个黑尔的幽灵在元老院上空飘浮～

---

莫辛纳甘 于 2015-6-7 12:20:26 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-7 03:28
>
> 黑尔不管干什么，都得想想一但暴露髨贼们会投入什么样的力量把他夷平。
>
> 黑尔手里的科技尽管对同时代来说已 ...

黑尔全师出动，二千拿破仑时代的陆军，又有大炮，和几十毛主义干部一个月搞定一个几十万石大藩问题不大。

半年可以席卷九州了。

你看黑田如水，几个月拿下七国……

---

心慈手软谢列平 于 2015-6-7 12:26:17 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:03
>
> 要是写外传，采用类似“坂上之云”“一文一武”的双主角更好。
>
> 文：益田时贞（正冈子规），学习髡学，改良 ...

这个太铁血了还不如把文化祭全程录下来送日本播放

提前进入平成年代不更好

---

liutom2 于 2015-6-7 14:53:15 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-7 12:20
>
> 黑尔全师出动，二千拿破仑时代的陆军，又有大炮，和几十毛主义干部一个月搞定一个几十万石大藩问题不大。 ...

2000 人拿破仑水平的大军？黑尔这是割据了哪儿了？黑尔的水平，撑死了组织起几百人，其中有二三十比较靠得住的徒弟就不错了。

要知道，毛主席的学生也不是文盲能干的。

就算黑尔费尽九牛二虎之力控制了日本的一个大名，他能挡住狒狒们几天？

黑尔是典型的见光死，只能在地下秘密活动，一旦公开，狒狒们立即会教他做人。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-7 20:15:20 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-7 14:53
>
> 2000 人拿破仑水平的大军？黑尔这是割据了哪儿了？黑尔的水平，撑死了组织起几百人，其中有二三十比较靠得 ...

西班牙人给他提供了大笔财政援助，有钱，有枪，有炮。

---

liutom2 于 2015-6-7 22:10:01 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-7 20:15
>
> 西班牙人给他提供了大笔财政援助，有钱，有枪，有炮。

西班牙人是让黑尔给自己生产装备而已，黑尔最多利用这个机会给自己留存一些装备武装个几百人。

---

xq77109 于 2015-6-7 22:21:44 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-7 22:10
>
> 西班牙人是让黑尔给自己生产装备而已，黑尔最多利用这个机会给自己留存一些装备武装个几百人。

其实我认为，黑尔自己都意识到了如果他和元老院正面对抗将是死路一条，我记得文中提过，黑尔说如果郑之凤能够意识到髡贼的大炮背后的力量，那么就会老老实实的投降，而他自己意识到了，却要反抗，认为自己有勇气。那么黑尔八成有可能如@

liutom2

提到的，会在幕后指挥。他唯一的成功方法就是赌自己在髡贼忙着大陆的时候在日本搞点事，披着天主教反抗幕府的暴动是个很好的皮，武器装备神马的有旧式火绳枪就可以，还可以通过耶稣会拉倒西班牙人的赞助。而且要是自大的元老院没有意识到黑尔的小动作，搞不好还会给这些“切支丹起义军”一点点军援呢，来做到搅乱日本的目的。

---

liutom2 于 2015-6-7 22:40:28 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-7 22:21
>
> 其实我认为，黑尔自己都意识到了如果他和元老院正面对抗将是死路一条，我记得文中提过，黑尔说如果郑之凤 ...

黑尔见到 901 残骸就知道自己跟狒狒们的技术差距无论如何都弥补不了了，因此黑尔唯一的选择就是地下活动，起码要等自己能形成一定的规模以后才能公开露面，否则就得一辈子躲在后面搞事。

不过我很期待黑尔搞出线膛火绳米尼枪来，这个难度是真不高，但对其他势力的技术优势就非常大了。

---

月影松寒 于 2015-6-8 10:10:24 发表了：

我觉得黑尔最后被自己玩死而不是被元老院搞死比较符合客观规律，没有人能掌控一切的

不过黑尔留下的火种是个头疼的问题

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 11:08:36 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-6 20:04
>
> 坐视黑尔推翻幕府，控制日本，那可不得了啊……
>
> 这不是几千食人生番的南洋部落，这可是一个有两千万人 ...

如果抱着所谓全套工业体系和黑尔玩堂堂之阵都感觉吃力

五百废也真是废物得可以了

真去动物园划拉来五百只狒狒也未必就比他们差

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 11:16:19 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 11:18 编辑_

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 11:08
>
> 如果抱着所谓全套工业体系和黑尔玩堂堂之阵都感觉吃力
>
> 五百废也真是废物得可以了

元老院开始大陆攻略的话，95%的资源都不得不投入两广，用来压制黑尔的资源会少很多。

这是黑尔起事的好时机。

天启、崇祯年间正是西班牙哈布斯堡殖民帝国的鼎盛时期，西班牙人给黑尔的援助也比较多。

而日本的岛原之乱也即将爆发。

几个点一起爆发，元老院也要有取舍的。

强大如今天的美国，同时要灭几个方向的火，也很困难。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 12:21:51 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 11:16
>
> 元老院开始大陆攻略的话，95%的资源都不得不投入两广，用来压制黑尔的资源会少很多。
>
> 这是黑尔起事的好 ...

黑尔的优势在于他目标小，躲得好，不怕苦，会跑路如果他靠着落后一百年的瘸腿技术，加上 17 世纪东南亚、日本那点资源

就能够和元老院至少相当于 19 世纪的成体系工业社会哪怕 5%的力量斗个你来我去

那用不着他动手

五百废物们还是早点去北京跪求招安比较好

本位面美国不能左右开弓是因为有俄中法德这样同数量级的大国掣肘

临高位面除了五百废自己的屌丝心态还有什么？

---

xq77109 于 2015-6-8 12:35:17 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 12:21
>
> 黑尔的优势在于他目标小，躲得好，不怕苦，会跑路如果他靠着落后一百年的瘸腿技术，加上 17 世纪东南亚、日 ...

黑尔可以通过代理人的方式操作岛原之乱，这样说不定元老院还会傻乎乎的跑去援助他，认为这样可以把日本搞分裂

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 12:43:04 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 12:52 编辑_

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 12:21
>
> 黑尔的优势在于他目标小，躲得好，不怕苦，会跑路如果他靠着落后一百年的瘸腿技术，加上 17 世纪东南亚、日 ...

黑尔对元老院最大的威胁就是把他掌握的科学知识和社会革命理论扩散到全世界去。

元老院的技术再先进，但是体量毕竟太小。

三十年战争时期的欧洲列强（英法俄瑞典神罗）要是掌握了拿破仑时代的科学技术（即使是一个大致的框架或一条基本的路线），以国家意志进行追赶，还是很有威胁的——集中资源，少走弯路，拼命追赶。

成熟的前装燧发滑膛枪和滑膛炮，乃至前装击发线膛枪和线膛炮的基本原理和技术要点一旦被黑尔通过西班牙人扩散给欧洲列强……人家利用人口和资源集中的优势，迅速武装几十万步兵，十几万骑兵和搞上千门拿破仑炮，还是不容小觑的。

更可怕的是，要是黑尔及其信徒把左翼社会革命理论（剩余价值理论和毛主义革命理论）推广开……一个郝元已经让元老院震惊不已了！这比几十万军队更可怕啊！

---

liutom2 于 2015-6-8 12:49:49 发表了：

> 月影松寒 发表于 2015-6-8 10:10
>
> 我觉得黑尔最后被自己玩死而不是被元老院搞死比较符合客观规律，没有人能掌控一切的
>
> 不过黑尔留下的火种 ...

这话才最靠谱呀，狒狒们靠着 500 人和大量现代装备才能弄到现在这个程度，而且没死人这事让大家都认为极其不合理。

而黑尔，就靠两只手就搞出这么多事来，要我说他早就该炸死了。

---

liutom2 于 2015-6-8 12:51:58 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-8 12:35
>
> 黑尔可以通过代理人的方式操作岛原之乱，这样说不定元老院还会傻乎乎的跑去援助他，认为这样可以把日本搞 ...

黑尔不露面，在地下搞什么都无所谓，可一旦被狒狒们发现，狒狒们可是有预案的，来自旧时空的人，只能在入伙和死亡中间选一个，而且这个事是第一优先级。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 12:53:13 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 12:54 编辑_

> liutom2 发表于 2015-6-8 12:49
>
> 这话才最靠谱呀，狒狒们靠着 500 人和大量现代装备才能弄到现在这个程度，而且没死人这事让大家都认为极其 ...

黑尔本人不可怕，最可怕的就是技术扩散和革命理论扩散……

1644 年，大明共产主义小组在北京成立什么的，就吊了。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 12:54:21 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 12:43
>
> 黑尔对元老院最大的威胁就是把他掌握的科学知识和社会革命理论扩散到全世界去。
>
> 元老院的技术再先进，但 ...

如果你说的东西哪怕能够成立一半

也再度证明了五百废连五百只活生生的狒狒都不如

证明了主角带着 idea 穿越，一拍脑袋就能把 17 世纪匠户升级成 19 世纪熟练工人的单穿路线很正确

拖家带口玩群穿的工业党就是一群逗比是么？

---

liutom2 于 2015-6-8 12:57:00 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 12:43
>
> 黑尔对元老院最大的威胁就是把他掌握的科学知识和社会革命理论扩散到全世界去。
>
> 元老院的技术再先进，但 ...

黑尔的知识虽多，但能扩散的东西还是有限的，主要是这些知识都需要相应的工业基础。

不过呢，黑尔很显然可以大幅度提高全球范围内的冶金技术水平，这主要是靠热鼓风和对钢铁成分的了解来实现，难度是不太大的，只要有方向性的指导，土著们很快就能自己试验出来。

黑尔还能够大幅度的提高火器的水平，这主要是对火枪相关的物理学和化学知识的了解，内容不算太复杂，土著们可以自己慢慢掌握。

最主要的是黑尔能够立即扩散线膛枪和米尼弹技术，这东西真的难度不大，对火器效能的影响是革命性的。

黑尔还可以扩散线膛炮技术，线膛炮将直接造成当时所有的木制帆船全部落伍，不过这部分需要更高一些的冶金技术，所以比线膛枪要慢一些。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 12:58:27 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 12:54
>
> 如果你说的东西哪怕能够成立一半
>
> 也再度证明了五百废连五百只活生生的狒狒都不如
>
> 证明了主角带着 idea 穿 ...

17 世纪的欧洲，手工业已经非常发达了。

三十年战争使欧洲各国对军事技术的兴趣非常大。

欧洲列强控制的人口，掌握的资源都十倍、百倍于元老院，手工业体系更加完整、成熟。

一旦和黑尔所掌握或正在研究的技术结合，还是很可怕的。

---

liutom2 于 2015-6-8 12:58:37 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 12:53
>
> 黑尔本人不可怕，最可怕的就是技术扩散和革命理论扩散……
>
> 1644 年，大明共产主义小组在北京成立什么的， ...

在那个时代扩散共产主义其实不可怕，在资本主义阶段扩散共产主义思想才是最可怕的，大萌朝那个时期扩散共产主义效果一般呀，因为共产主义要有工人阶级，那时候哪儿有像样的工人阶级？

---

xq77109 于 2015-6-8 13:00:31 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 12:51
>
> 黑尔不露面，在地下搞什么都无所谓，可一旦被狒狒们发现，狒狒们可是有预案的，来自旧时空的人，只能在入 ...

所以黑尔能否成功的一个关键在就在于他能不能再幕后把握一切。黑尔到现在学生也有二三十个了吧，文中说过他的学生基本都是在马尼拉生活的中国人或者日本人，这种数量的班底在日本那个村长全面战争的情况下还是大有作为的。黑尔的危险性在于他的思想而不是技术。元老院并不介意黑尔扩散技术，因为能扩散的少而且不成体系，威胁不大。黑尔在怎么搞也搞不出 901 这样的战舰，危险的就是黑尔的思想，他不断地教授学生，让学生去煽动就是了。巴黎公社的时候，也没见到恩格斯马克思跳上前台啊

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:01:18 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 12:58
>
> 在那个时代扩散共产主义其实不可怕，在资本主义阶段扩散共产主义思想才是最可怕的，大萌朝那个时期扩散共 ...

我这就扯个淡。

欧洲列强手中的资源结合黑尔的技术，一下子会拉近他们和元老院的军事差距。

而要拼数量……元老院是远远拼不过欧洲列强的——毕竟要改造整个大明，需要的时间，是以十年的倍数来计算的。

---

xq77109 于 2015-6-8 13:01:42 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 12:58
>
> 在那个时代扩散共产主义其实不可怕，在资本主义阶段扩散共产主义思想才是最可怕的，大萌朝那个时期扩散共 ...

我觉得黑尔的思想不是完全的共产主义，是完全变形的，糅合了恐怖主义极端左倾思想的一种路线。看看赤军干过什么就可以猜到了

---

xq77109 于 2015-6-8 13:03:37 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 13:01
>
> 我这就扯个淡。
>
> 欧洲列强手中的资源结合黑尔的技术，一下子会拉近他们和元老院的军事差距。
>
> 而要拼数量 ...

欧洲太远了。还要忙着打互掐，法妖，板鸭和奥妖的矛盾不是元老院出现了就可以下降到次要矛盾的。蒸汽机发明以后，也没见到东欧土耳其在其中获利多少，成就的还是英国啊

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:08:34 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:10 编辑_

> xq77109 发表于 2015-6-8 13:03
>
> 欧洲太远了。还要忙着打互掐，法妖，板鸭和奥妖的矛盾不是元老院出现了就可以下降到次要矛盾的。蒸汽机发 ...

这个时期是路易十三时代。

路易十三和十四时代是法国在欧洲的第一个巅峰——要是得到了黑尔的技术，这略可怕啊！

法西顺利合并，控制低地和莱茵兰——拿破仑帝国提前二百年出现了。

这个时代，君主和王室的合法性还是很强的，波旁的统治要比拿破仑更稳固。

而此时的英国和普鲁士还很弱鸡，完全无法遏制法国。俄国还在被瑞典吊打。

法国干挺神罗，吞并西班牙。瑞典肢解俄国，吞并普鲁士。

英国躲在老家不敢动。

历史就变了啊。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 13:12:44 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 12:58
>
> 17 世纪的欧洲，手工业已经非常发达了。
>
> 三十年战争使欧洲各国对军事技术的兴趣非常大。
>
> 欧洲列强控制的 ...

黑尔自己的技术都远不能达到拿破仑时代的水准

何况经过几传手的欧洲

更重要的是，没有工业基础和社会基础

黑尔的知识对当时的人只是无法复制或者性价比极低的奇技淫巧

他的所谓革命理论也是一样

你不可能让血汗工厂的包身工理解剩余价值的欺骗性

也不可能让农奴和贱民相信人人生而平等

如果不能理解生产力、社会基础、工业体系相对于一两样新发明、新思想的决定性意义

那还是去看单穿金手指爽文比较好

---

xq77109 于 2015-6-8 13:13:28 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 13:08
>
> 这个时期是路易十三时代。
>
> 路易十三和十四时代是法国在欧洲的第一个巅峰——要是得到了黑尔的技术，这略 ...

即便如此，还是那个问题，距离太远。元老院没有遏制欧洲的能力，法妖也没有影响亚洲的能力。而且法妖这么开群嘲，搅屎棍和奥妖不会看不见的。这个年代，欧洲的工业中心还在德意志的，还在西里西亚而不是巴黎。法国始终是一个农业帝国，西班牙手工业也脆弱，况且黑尔的武器在欧洲一路一应用，很容易扩散开来。反观元老院，在这种情况下，迅速爬到电气时代则是很有可能的。这其中的门槛就大了

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:14:26 发表了：

反过来，西班牙要是先掌握黑尔的技术：

三十年战争大胜，哈布斯堡帝国重新统一低地国家、西班牙和德意志，天主教势力大涨，法俄瑞仆街。

“无敌舰队”用线膛炮秒了伊丽莎白一世，英国仆街。

这也够可怕了。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:17:53 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 13:12
>
> 黑尔自己的技术都远不能达到拿破仑时代的水准
>
> 何况经过几传手的欧洲
>
> 更重要的是，没有工业基础和社会基 ...

黑尔扩散的是南北战争时期的军事技术——比拿破仑时代的先进多了。

拿破仑时代可没有米尼枪和线膛炮——黑尔的技术再原始，也已经能够试制并小批量生产了。

欧洲列强的国家资源要远远超过蜗居在海南岛的元老院，追赶起来，资源优势很大。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 13:19:14 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 12:57
>
> 黑尔的知识虽多，但能扩散的东西还是有限的，主要是这些知识都需要相应的工业基础。
>
> 不过呢，黑尔很显然 ...

问题并不在于线膛枪炮是否先进，毕竟同时期欧洲早就有膛线的初步概念的

关键在于能否用 17 世纪前期的工业水平大量复制

如果不能复制或者性价比极低的话

非但不会引起技术革新

反而会严重误导以后的发展路线

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:21:58 发表了：

> xq77109 发表于 2015-6-8 13:13
>
> 即便如此，还是那个问题，距离太远。元老院没有遏制欧洲的能力，法妖也没有影响亚洲的能力。而且法妖这么 ...

黑尔的技术对于欧洲的意义在于——欧洲再度大一统的可能性大大提高。

这要比元老院改造大明容易多了。

英国当时又弱鸡，搞不好要被灭。

无论是法国还是神圣罗马帝国统一西欧和中欧，都将是元老院最大的敌人。

美洲还是一个巨大的空白 ，大家都有机会。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:25:04 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 13:19
>
> 问题并不在于线膛枪炮是否先进，毕竟同时期欧洲早就有膛线的初步概念的
>
> 关键在于能否用 17 世纪前期的工业 ...

“米尼弹”的原理也很简单——大不了用燧石击发。

黑尔的技术扩散可以大大提高欧洲的冶金水平。

前文提到，黑尔已经能够小规模制造苦味酸和硝化甘油了……

后果难料。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 13:35:55 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 13:25
>
> “米尼弹”的原理也很简单——大不了用燧石击发。
>
> 黑尔的技术扩散可以大大提高欧洲的冶金水平。
>
> 前文提 ...

“不怕死人，不怕花钱，少量制造，应该可以，多了肯定不行。”

历史上并不缺少类似个别掌握了某些“奇技淫巧”的异人

但结果也就那样了

这种东西说白了根本引发不了什么技术革命

靠一两个穿越者提供的个别先进理念为火种

引发旧时代的技术爆炸和社会进步

这本身就和临高启明的主旨背道而驰

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:47:28 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 13:49 编辑_

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 13:35
>
> “不怕死人，不怕花钱，少量制造，应该可以，多了肯定不行。”
>
> 历史上并不缺少类似个别掌握了某些“奇技 ...

黑尔的作用是缩短欧洲技术进步的时间并少走弯路。

这一点问题不大。

原本欧洲的手工业技术已经非常发达了，只不过在攀科技树初期阶段容易走弯路，黑尔提供理论指导可以少走弯路。

元老院要消化大明，没有二三十年很难做到，要让大明工业化，更需要五十到一百年。

完成了当然很牛，但是这期间要是欧洲重新统一的话，集中资源攀科技树，发展资本主义，还是不容小觑的。

元老院的优势在于技术水平和理论完整，但是大明的基础太差。

欧洲的优势在于基础远远好于大明，黑尔的技术扩散让欧洲在十七世纪中后期完成统一或者出现一个拿破仑帝国还是可能的。

---

勇敢的步枪兵 于 2015-6-8 13:54:34 发表了：

没人提黑尔通过恐怖袭击生擒女元老然后朱红血么

---

liutom2 于 2015-6-8 13:55:21 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 13:01
>
> 我这就扯个淡。
>
> 欧洲列强手中的资源结合黑尔的技术，一下子会拉近他们和元老院的军事差距。
>
> 而要拼数量 ...

对狒狒们来说，黑尔的思想起码眼前不会有什么问题，而黑尔的技术确实对狒狒们的大业有十分巨大的影响。

别的都不说，光元老院的敌人批量装备火绳米尼枪，甚至是装备燧发米尼枪，就足以打破元老院原有的整体计划，这是因为装备线膛枪的部队对抗冷兵器或者滑膛枪部队的时候有绝对优势，而敌人如果装备了线膛枪，哪怕仅仅是火绳线膛枪，这种优势都不复存在了。元老院的部队将会遭受比原来大的多的伤亡，这意味着元老院统治世界要付出的成本要增加几倍。

---

深海巡游者 于 2015-6-8 14:00:00 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 12:53
>
> 黑尔本人不可怕，最可怕的就是技术扩散和革命理论扩散……
>
> 1644 年，大明共产主义小组在北京成立什么的， ...

没有可能，理论必须有现实基础，19、20 世纪的共~产~革~命理论离开了广大的工人无产阶级，只能是空想社~会~主~义这种奇葩存在。。。

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 14:03:22 发表了：

_本帖最后由 莫辛纳甘 于 2015-6-8 14:13 编辑_

> liutom2 发表于 2015-6-8 13:55
>
> 对狒狒们来说，黑尔的思想起码眼前不会有什么问题，而黑尔的技术确实对狒狒们的大业有十分巨大的影响。
>
> ...

我就是这个意思。

黑尔的技术扩散到欧洲本土，怕是英法俄瑞典神罗能搞出燧发版本的来，比火绳更先进了。战争形态都要大变！

临高军主力的军事艺术，基础还是拿破仑战争，优势在于技术。这个技术被缩小了的话……以前是你打得到我，我打不到你。现在一扩散，至少我也能打到你，无非射速慢一点。这样就是拼训练和数量了，而这是元老院最不能拼的。

主要就是提高冶金技术和火药技术。

并以此为突破口，改变欧洲的历史，法国统一欧洲什么的。

到时候，拿破仑帝国提前一百五十年出现，很麻烦的。

欧洲的手工业基础比大明强多了，一旦统一，集中资源攀科技树挺可怕的。

16×× 年，英国弱鸡得很，西班牙无敌舰队要是有了黑尔的技术，怕是亨利八世和伊丽莎白一世要仆街。

没了英国，再无人能制衡欧洲大陆。不是法国大一统，就是神罗大一统。瑞典体量太小，难。俄国更是弱鸡，被瑞典吊打中。

土耳其人也要仆街。

历史变化就太大了。

---

liutom2 于 2015-6-8 14:14:53 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 14:03
>
> 我就是这个意思。
>
> 黑尔的技术扩散到欧洲本土，怕是英法俄瑞典神罗能搞出燧发版本的来，比火绳更先进了。 ...

米尼枪的出现会大幅度的改变战场形态，由于线膛枪的射程太远，甚至超过了当时的滑膛炮，因此集中大量线膛枪射击敌人的密集队形会成为基本作战方式，而为了避免敌人集中射击自己的密集队形，双方都会大规模的使用工事，于是本来好好的远射最终又会回到阵地肉搏战，攻防双方都会伤亡惨重。

---

xq77109 于 2015-6-8 14:28:20 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 14:03
>
> 我就是这个意思。
>
> 黑尔的技术扩散到欧洲本土，怕是英法俄瑞典神罗能搞出燧发版本的来，比火绳更先进了。 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;1640 年的时候英国还在内战，刚刚看了看记录，看起来英国佬没机会当搅屎棍了，我之前记错了。奥妖在 1634 年击败瑞典，取得了 30 年战争第三阶段的胜利，第二年法国参战，在 1643 年

罗克鲁瓦战役

中击败西班牙人，最终在 1648 年结束 30 年战争。这个时候土耳其的开始走下坡路，1683 年维也纳战役后土耳其失去了匈牙利。在这之前从 1660 年开始土耳其在中欧就一直没有占到便宜。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;从这一点看，就看西班牙能多大程度的利用黑尔的技术。毕竟书中 1634 年左右的时间欧洲战火不断啊。不过我觉得硝化淀粉之类的可能性不大，黑尔说过最好的淀粉来源是元老院的，当时条件下运这种土豆粉到欧洲做炸药，成本太高不足以支持大规模作战吧？雷汞和米尼枪倒是有可能，就是不知道应用如何，燧发枪现在实际上欧洲已经开始装备了。黑尔火箭这种武器不知道什么情况，不过文中也说过他的局限性。这大概就是当时欧洲军事技术水平了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;总的来说，黑尔的高级技术确实是脱离了元老院就玩不转的，低等级的实际上欧洲也有了。有人也说米尼枪，那玩意不是需要一定的规模化生产保证精度么？这个我不能确定，在欧洲战场可能会有少量的应用吧。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;至于长远看欧洲的情况，除非欧洲能快速攀升到电气时代，不然差距只会越来越小吧。

&nbsp; &nbsp; 我其实看好的不是黑尔共产主义传播，而是恐怖主义传播啊，恐怖袭击什么的在落后国家会很有市场，这会大大加大元老院扩张难度

---

bottleking 于 2015-6-8 17:16:30 发表了：

黑尔如果真的武力干预日本，元老院可以快速占领琉球群岛，并以此为基地进行破交战，日本没有任何工业基础维持黑尔的比元老院还山寨的近代军队。要知道，日本除了人多连马尼拉都不如

---

莫辛纳甘 于 2015-6-8 17:54:59 发表了：

> bottleking 发表于 2015-6-8 17:16
>
> 黑尔如果真的武力干预日本，元老院可以快速占领琉球群岛，并以此为基地进行破交战，日本没有任何工业基础维 ...

日本火器的水平在那个时代还可以，技术水平不如明朝，生产质量要高得多。

家光时代，战争刚刚结束，下级武士还有一定的战斗力，火绳枪的保有量（全国）有上万挺了。

军事组织和军事艺术不如明朝，但比南洋生番强百倍了。

---

bottleking 于 2015-6-8 18:06:52 发表了：

但如果黑尔的军队无法就地补充雷银和线膛枪，就没有了技术优势，无法在元老院控制南中国前打倒幕府

---

knifers 于 2015-6-8 18:19:32 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 13:55
>
> 对狒狒们来说，黑尔的思想起码眼前不会有什么问题，而黑尔的技术确实对狒狒们的大业有十分巨大的影响。
>
> ...

这有啥担心的。。

&nbsp; &nbsp;当时欧洲不是有雇佣兵么。。雇佣上几万来看哪边产生高科了就一路烧过去不就完了么。。

---

忠义无双小黄皓 于 2015-6-8 18:43:53 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-7 12:20
>
> 黑尔全师出动，二千拿破仑时代的陆军，又有大炮，和几十毛主义干部一个月搞定一个几十万石大藩问题不大。 ...

那是黑田家自个吹牛，老瘸子打个御家再兴的大友已经是十分难看，最后打已经是四面楚歌的立花宗茂还是久战不下，要靠加藤清正去劝说对方降服。老瘸子最多也就搞定丰前丰后两国，要知道萨摩岛津的本队可是没动呢。而且老瘸子可是有加藤清正和锅岛直茂的帮忙，黑尔可没这种牛人帮忙。

---

liutom2 于 2015-6-8 19:09:15 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2015-6-8 17:54
>
> 日本火器的水平在那个时代还可以，技术水平不如明朝，生产质量要高得多。
>
> 家光时代，战争刚刚结束，下级 ...

日本铁炮的质量和水平都在大萌朝之上，日本主要是缺乏大炮

---

liutom2 于 2015-6-8 19:11:15 发表了：

> bottleking 发表于 2015-6-8 18:06
>
> 但如果黑尔的军队无法就地补充雷银和线膛枪，就没有了技术优势，无法在元老院控制南中国前打倒幕府

火绳米尼和线膛米尼就足够了，没必要用雷银。

带合适的模具只要搞到铅就可以随时铸造生产米尼弹，火药全世界都差不多。

线膛枪寿命存在一定的问题，这个只能是黑尔带着一组工匠跟着走了，随走随修，反正枪管可以接着钻，按 0.5 毫米一级用就是了。

---

liutom2 于 2015-6-8 19:13:20 发表了：

> knifers 发表于 2015-6-8 18:19
>
> 这有啥担心的。。
>
> &nbsp; &nbsp;当时欧洲不是有雇佣兵么。。雇佣上几万来看哪边产生高科了就一路烧过去不就完了么 ...

雇佣军哪儿有这么强大的战斗力，真有个欧洲国家掌握了线膛枪技术，大概几个月就可以改造、生产出几千线膛枪，你弄几万雇佣军如果还是滑膛枪那就是送死，给雇佣军线膛枪那还打什么劲的？

---

深潜者 于 2015-6-8 19:19:05 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 19:11
>
> 火绳米尼和线膛米尼就足够了，没必要用雷银。
>
> 带合适的模具只要搞到铅就可以随时铸造生产米尼弹，火药全 ...

话说米尼枪应该没那么简单吧？否则的话，从米尼枪的发明到普及怎么会用几十年？不可能是给线膛枪加个米尼子弹模具就能搞定的。

---

liutom2 于 2015-6-8 19:23:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-6-8 19:19
>
> 话说米尼枪应该没那么简单吧？否则的话，从米尼枪的发明到普及怎么会用几十年？不可能是给线膛枪加个米尼 ...

就是这么简单，历史明确记载，法国人当时就是把滑膛枪拉上膛线，然后装上米尼弹就当线膛枪用了，而且还用了不少年。所谓米尼弹的精度要求很高根本是扯淡，标准游隙就是 0.5 毫米，1 毫米也能凑合用，就算没了膛线，100 米内精度也比滑膛枪好的多。

---

liutom2 于 2015-6-8 19:23:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-6-8 19:19
>
> 话说米尼枪应该没那么简单吧？否则的话，从米尼枪的发明到普及怎么会用几十年？不可能是给线膛枪加个米尼 ...

很多现代人物理学的不好，根本弄不明白线膛枪为什么比滑膛枪好

---

knifers 于 2015-6-8 20:17:49 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 19:13
>
> 雇佣军哪儿有这么强大的战斗力，真有个欧洲国家掌握了线膛枪技术，大概几个月就可以改造、生产出几千线膛 ...

哪用得着跟别人硬抗，雇佣军一路烧村就够重创那个搞出高科的国家了。反正雇佣军打仗不一定厉害，抢劫却绝对是好手。。

到时候把村烧得七七八八，没了农业的支持，那个国家就算搞出轰炸机来也得饿死。。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-8 20:59:04 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 19:23
>
> 很多现代人物理学的不好，根本弄不明白线膛枪为什么比滑膛枪好

东拉西扯说这些有意义？

本位面 17 世纪的欧猪又不是没见过线膛枪

制造成本呢？训练和维护成本呢？

17 世纪的工业水平（如果能称其为工业的话）能维持成建制的线膛枪军队长期作战么？

---

liutom2 于 2015-6-9 00:08:26 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-8 20:59
>
> 东拉西扯说这些有意义？
>
> 本位面 17 世纪的欧猪又不是没见过线膛枪
>
> 制造成本呢？训练和维护成本呢？

拉膛线这个事对欧洲人真的没难度呀，尤其是黑尔能扩散膛线机的结构，这个简直太简单了。

17 世纪装备米尼枪的主要问题是枪的口径撒布比较大，这个用工业方法就可以解决了。

我们说过很多次了，枪的口径没保证，弹是可以保证的，只要生产 0 公差，0.5 毫米公差，1 毫米公差这 3 个标准的米尼弹，然后把生产出来的枪测一下口径，然后标注一下发射几号弹就可以了。

对当时的欧洲人来说，要求生产口径公差在 1 毫米左右的枪还是不难的，经过筛选，就可以把不同公差的枪装备给不同的团，想当年土八路一个团里 5-6 种口径的枪用着都没问题，这 1 个团装备 1 个口径就更不是问题了。

---

962552295 于 2017-8-29 22:58:09 发表了：

_本帖最后由 962552295 于 2017-8-29 23:00 编辑_

楼主我能联动切支丹的同人吗？我最近在写的同人可能要和切支丹的同人联动（而且切支丹同人结局很可能会改）？

---
